---
title: Bernoulli Distribution
subtitle: Exponential Family
description: | 
 
categories:
  - Statistics
author: Kwangmin Kim
date: 02/27/2023
draft: false
format: 
  html:
    toc: true
    number-sections: True
    code-fold: true
    page-layout: full
execute: 
  warning: false
  message: false
---

<ul class="nav nav-pills" id="language-tab" role="tablist">
  <li class="nav-item" role="presentation">
    <button class="nav-link active" id="Korean-tab" data-bs-toggle="tab" data-bs-target="#Korean" type="button" role="tab" aria-controls="Korean" aria-selected="true">Korean</button>
  </li>
  <li class="nav-item" role="presentation">
    <button class="nav-link" id="English-tab" data-bs-toggle="tab" data-bs-target="#English" type="button" role="tab" aria-controls="knitr" aria-selected="false">English</button>
  </li>

<div class="tab-content" id="language-tabcontent">

<div class="tab-pane fade  show active" id="Korean" role="tabpanel" aria-labelledby="Korean-tab">

::: {#Korean .tab-pane .fade .show .active role="tabpanel" aria-labelledby="Korean-tab"}



## Bernoulli Distribution

::: {#def-bernoulli}

확률 변수 $X$ 가 1(=성공) 또는 0(=실패) 중 하나이고 성공일 확률이 $p$ 일 때 $X$ 는 bernoulli distirbution 따르고 probability function은 $f(x=1)=p$ 와 $f(x=0)=1-p$ 이다.
즉, 
$$
\begin{aligned}
  f_X(x)&=
  \begin{cases}
    p   & x=1 \\
    1-p & x=0
  \end{cases}
\end{aligned}
$$ 
이다.  

:::

### Expectation
$$
\begin{aligned}
  \text{E}(X)&=\sum_{x\in\{1,0\}}Xf(X=x)\\
             &=1 f(X=1) + 0f(X=0)\\
              &=p\\
\end{aligned}
$$ 


### Variance
$$
\begin{aligned}
  \text{E}(X^2)&=\sum_{x \in \{1,0\}}X^2f(X=x)\\
             &=1 f(X=1) + 0f(X=0)\\
             &=p\\
  \text{Var}(X)&=\text{E}(X^2)-\text{E}(X)^2\\
             &=p-p^2\\
             &=p(1-p)\\
\end{aligned}
$$ 

### Example

주사위의 눈이 짝수일 때 확률 변수 X = 0, 그 외의 경우는 X = 1 일 때 기댓값과 분산은

$$
\begin{aligned}
   \text{E}(X)&=\sum_{x\in\{1,0\}}Xf(X=x)\\
             &=1 f(X=1) + 0f(X=0)\\
              &=\frac{3}{6}=\frac{1}{2}\\
  \text{E}(X^2)&=\sum_{x \in \{1,0\}}X^2f(X=x)\\
             &=1 f(X=1) + 0f(X=0)\\
             &=\frac{3}{6}=\frac{1}{2}\\
  \text{Var}(X)&=\text{E}(X^2)-\text{E}(X)^2\\
             &=\frac{1}{2}\frac{1}{2}\\
             &=\frac{1}{4}\\
\end{aligned}
$$

</div>


## Blog Guide Map Link

* [Statistics Blog](../guide_map/index.qmd)
* [Engineering Blog](../../Engineering/guide_map/index.qmd)
* [Deep Learning Blog](../../DL/guide_map/index.qmd)
* [Machine Learning Blog](../../ML/guide_map/index.qmd)
* [Mathematics Blog](../../Mathmatics/guide_map/index.qmd)
* [Patent Blog](../../Patent/guide_map/index.qmd)
* [Validation Blog](../../Validation/guide_map/index.qmd)



